---
title: 如何优雅地在 sciencedirect 下载文献？
date: 2023-09-20T17:12:12+08:00
tags: [Publications,Sciencedirect]
slug: scnredh8u
---

今天打算完成环境科学与工程进展课老师布置的作业，即翻译两篇 SCI2 区以上文献，先从新污染物入手。

那么什么是新污染物？

从改善生态环境质量和环境风险管理的角度看，新污染物是指那些具有生物毒性、环境持久性、生物累积性等特征的有毒有害化学物质。

这些有毒有害化学物质对生态环境或者人体健康存在较大风险，但尚未纳入环境管理或者现有管理措施不足。

目前，国际上广泛关注的新污染物有四大类：一是持久性有机污染物，二是内分泌干扰物，三是抗生素，四是微塑料。

我选择了微塑料为主题，于是在 NCBI 搜索关键词`Microplastics`，筛选符合以下条件的文献

- SCI2 区及以上
- 最新的文献
- 环境科学与工程相关
- 影响因子尽量高

![](https://jihulab.com/YuanJ2003/static/-/raw/main/blog-images/2023092017194.png)

这里显示文献相关信息使用了 [easyscholar 插件](https://www.easyscholar.cc/)

跳转到 sciencedirect 查看全文并且下载 pdf

![](https://jihulab.com/YuanJ2003/static/-/raw/main/blog-images/20230920172154.png)

但点击 View PDF 后一直是空白页，网上找到的方法也不行，我想到用学校的 VPN 进入 sciencedirect 数据库

![](https://jihulab.com/YuanJ2003/static/-/raw/main/blog-images/20230920172358.png)

![](https://jihulab.com/YuanJ2003/static/-/raw/main/blog-images/20230920172451.png)

搜索关键词，选择符合我所需要的条件的文献，选中全部下载

![](https://jihulab.com/YuanJ2003/static/-/raw/main/blog-images/2023092017264.png)

文献下载一直是一个痛点，比较麻烦，市面上也有很多付费帮忙下载的，但自己要是掌握了方法的话就可以任意下载了，靠高校的数据库下载也会很容易的，尤其外文文献，中文文献貌似只有知网比较全面，但是期刊比较多，学校没有购买对应期刊的数据库的时候又该怎么办？不过一般比较顶尖的论文都发在英文期刊吧，SCI 英文文章一般质量较高，有一定的创新性，科学性和严谨性，有点什么重大研究的，首先想到的都是发国际期刊，而中文期刊貌似从英文期刊也“借鉴”了不少？掌握英文文献的下载实在是太重要了~